**1號央街－大学线**（）是[多伦多地铁的路线之一](../Page/多伦多地铁.md "wikilink")，首段於1954年落成，是[多伦多以至全](../Page/多伦多.md "wikilink")[加拿大最早兴建的地铁路线](../Page/加拿大.md "wikilink")。本綫由[多倫多運輸局](../Page/多倫多運輸局.md "wikilink")（TTC）營運，現時共有38個車站，全長38.8公里，来回[芬治站及](../Page/芬治站.md "wikilink")[旺市都會中心站间](../Page/旺市都會中心站.md "wikilink")，在地鐵綫路圖中以黃色表示。由於沿線多個车站位于[多伦多市中心区](../Page/多伦多市中心.md "wikilink")，本线也是四条主要路线运量最高的一条。

本線的營運時段為周一至周六早上6:00至翌晨1:30，和周日早上9:00至翌晨1:30，大部分時段[班距為每四至五分鐘一班車](../Page/班距.md "wikilink")，繁忙時段班距則為減至兩至三分鐘。此外，TTC亦有營運320號[央街深宵巴士線](../Page/央街.md "wikilink")，在本線深宵休車期間沿央街連接[聯合車站和](../Page/聯合車站_\(多倫多\).md "wikilink")[士刁士大道](../Page/士刁士大道.md "wikilink")。

## 名稱

本線的名稱隨著其延伸路段陸續通車而作相應更改。從1954年至1963年，本線為多倫多唯一一條地鐵線，因此只稱作「地鐵」（）。大學路以下的路段於1963年通車後，本線改稱「央街－大學線」（）。士巴丹拿段於1978年通車後，本線則改稱「央街－大學－士巴丹拿線」（）。「士巴丹拿」原指[大多倫多市政府計劃興建的士巴丹拿高速公路](../Page/大多倫多市.md "wikilink")（）；此延線本來計劃在該公路的中央分解帶中運行。然而，公路計劃後來在一片反對聲中被取消，而已興建的路段則易名為[艾倫道](../Page/艾倫道.md "wikilink")，但TTC卻沿用「士巴丹拿」一名，而現時士巴丹拿段中只有兩個車站坐落[士巴丹拿道](../Page/士巴丹拿道.md "wikilink")。

此線的TTC内部編號為1號線\[1\]，舊有編號則為602號線\[2\]，但TTC多年來一直沒有對外宣傳這些編號。TTC終在2013年10月宣布對外公布地鐵和輕鐵路線編號\[3\]，此線遂於2014年3月正式改稱「1號央街－大學線」。然而，多倫多市民仍普遍將此線按路段簡稱作「央街線」（）、「大學線」（）和「士巴丹拿線」（）。

## 歷史

[T_T.C.,_Yonge_St._subway;_opening_ceremonies_outside_Davisville_station._(16894527259).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:T_T.C.,_Yonge_St._subway;_opening_ceremonies_outside_Davisville_station._\(16894527259\).jpg "fig:T_T.C.,_Yonge_St._subway;_opening_ceremonies_outside_Davisville_station._(16894527259).jpg")外舉行的央街地鐵線通車典禮（1954年）\]\]

[央街為多倫多市的主要南北向街道](../Page/央街.md "wikilink")，而行駛該街的[有軌電車線運量到了](../Page/多倫多路面電車系統.md "wikilink")20世紀初葉亦將近飽和。有見及此，多倫多市於1912年就應否沿該走廊興建[地鐵而舉行公投](../Page/地鐵.md "wikilink")；然而，選民否定興建該項目，而興建地鐵的呼聲其後亦逐漸消退\[4\]。

[二戰期間](../Page/二戰.md "wikilink")，多倫多市固有的道路網和路面電車系統開始無法應付從北部市郊往[多倫多市中心上班的通勤客流量](../Page/多倫多市中心.md "wikilink")，而當局亦憂慮戰後私家車使用率飆升將令市内交通癱瘓。有見及此，TTC成立了一個捷運部門，並於1942年至1946年間研究不同方案。當局最後決定於央街以[明挖回填方式興建地底隧道](../Page/明挖回填.md "wikilink")，連接市中心[聯合車站和](../Page/聯合車站_\(多倫多\).md "wikilink")[艾靈頓大道](../Page/艾靈頓大道.md "wikilink")，並派遣路面電車車輛行駛此隧道；市民於1946年1月1日舉行的公投中以大比數通過此方案\[5\]。

戰後勞工市場人手短缺，項目工程亦因此延至1949年9月8日才展開\[6\]。經過五年工程後，本線於1954年3月30日通車，成為加拿大首條地鐵線\[7\]\[8\]，央街有軌電車線亦告停駛。當時本線全長只有6.5公里，取道央街來回聯合車站和[艾靈頓站](../Page/艾靈頓站.md "wikilink")。

本線於1963年從聯合車站取道大學路（）向北伸延至[聖佐治站](../Page/聖佐治站.md "wikilink")，形成一條「U」字形的地鐵線。[布羅爾－單福線於](../Page/布羅爾－單福線.md "wikilink")1966年通車後，這兩條地鐵線曾一度共構運行：舉例說，一班列車從艾靈頓站起途徑央街和大學路抵達[博物館站](../Page/博物館站_\(多倫多地鐵\).md "wikilink")，駛離該站後則沿布羅爾街和單福大道向東駛往[活拜站](../Page/活拜站.md "wikilink")，再向西駛往[基爾站](../Page/基爾站.md "wikilink")，然後再沿大學路和央街駛回艾靈頓站；而下一班列車駛離艾靈頓站後則先前往基爾站，然後再駛往活拜站。此安排雖令乘客不用轉車便可直達目的地，但乘客在上車前則雖先確定該班列車會否先駛往其目的地。TTC後來認為此舉為乘客節省的時間實屬微不足道，因此共構運行於六個月後被取消，兩線從此一分為二\[9\]。

[TTCSubwayInterlined1966.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TTCSubwayInterlined1966.svg "fig:TTCSubwayInterlined1966.svg")

央街線其後從艾靈頓大道逐步向北伸延，1973年3月31日開通至[約妙斯站](../Page/約妙斯站.md "wikilink")\[10\]，1974年則伸延至[芬治大道](../Page/芬治大道.md "wikilink")，標誌著地鐵服務開通至[北約克](../Page/北約克.md "wikilink")。1987年，介乎已投入服務的[雪柏站和](../Page/雪柏－央街站.md "wikilink")[芬治站之間的](../Page/芬治站.md "wikilink")[北約克中心站正式對外開放](../Page/北約克中心站.md "wikilink")。另一方面，士巴丹拿延線則於1978年沿[艾倫道的中央分解帶向北開通至](../Page/艾倫道.md "wikilink")[韋爾遜站](../Page/韋爾遜站.md "wikilink")，再於1996年向北伸延一站至[唐士維站](../Page/唐士維站.md "wikilink")。

1995年8月11日，一列士巴丹拿線列車在介乎[聖克萊西站和](../Page/聖克萊西站.md "wikilink")[杜邦站的路軌撞向一列停下的列車](../Page/杜邦站.md "wikilink")，導致3人死亡和100人受傷，當中30人需送院留醫。這是多倫多地鐵自通車以來最嚴重的意外，令TTC的焦點從擴展地鐵網絡轉為集中於維修保養，以確保其服務的安全性\[11\]。

[Yonge-University-Spadina_extenstion_map.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yonge-University-Spadina_extenstion_map.png "fig:Yonge-University-Spadina_extenstion_map.png")
[安大略省政府於](../Page/安大略省.md "wikilink")2006年度財政預算案中宣佈撥款延長此地鐵線，將其西北段終點站從唐士维站（現稱[雪柏西站](../Page/雪柏西站.md "wikilink")）經[约克大学延伸至](../Page/約克大學_\(加拿大\).md "wikilink")[士刁士大道和](../Page/士刁士大道.md "wikilink")[旺市都會中心](../Page/旺市.md "wikilink")。延線項目涵蓋六個車站，全長，耗資約32億加元，2010年動工\[12\]，2017年12月17日通車\[13\]，標誌著地鐵服務首次跨越多倫多市（及其前身[大多倫多市](../Page/大多倫多市.md "wikilink")）的界線邁進[約克區](../Page/約克區.md "wikilink")。

## 未來發展

### 央街延線項目

省政府的《驅動安大略2020》交通大綱建議將央街線的東北段終點站，從芬治站向北延伸至[列治文山的](../Page/列治文山.md "wikilink")[7號公路](../Page/安大略7號省道.md "wikilink")\[14\]。由於現時羅倫斯路（）以南的央街線載客量已近飽和，因此在進行這項延線計劃前，當局需先提升央街線沿線的載客量上限。

## 车站

[thumb](../Page/图像:TTCMuseumStation.jpg.md "wikilink")

央街－大學線的車站由東北至西北如下（以*斜体*標示的線路尚未啟用）：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th><p>連接路線</p></th>
<th><p>啟用日期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>央街－大學線</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/芬治站.md" title="wikilink">芬治</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:York_Region_Transit_logo.svg" title="fig:York_Region_Transit_logo.svg">York_Region_Transit_logo.svg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Viva_purple.svg" title="fig:Viva_purple.svg">Viva_purple.svg</a> 約克區運輸局巴士<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GO_bus_symbol.svg" title="fig:GO_bus_symbol.svg">GO_bus_symbol.svg</a> <a href="../Page/GO運輸.md" title="wikilink">GO通勤巴士</a></p></td>
<td><p>1974年3月29日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北約克中心站.md" title="wikilink">北約克中心</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1987年6月18日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/雪柏－央街站.md" title="wikilink">雪柏－央街</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TTC_-_Line_4_-_Sheppard_line.svg" title="fig:TTC_-_Line_4_-_Sheppard_line.svg">TTC_-_Line_4_-_Sheppard_line.svg</a> <a href="../Page/雪柏線.md" title="wikilink">雪柏線</a></p></td>
<td><p>1974年3月29日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約妙斯站.md" title="wikilink">約妙斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1973年3月31日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅倫斯站.md" title="wikilink">羅倫斯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/艾靈頓站.md" title="wikilink">艾靈頓</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TTC_-_Line_5.svg" title="fig:TTC_-_Line_5.svg">TTC_-_Line_5.svg</a> <em><a href="../Page/艾靈頓輕鐵.md" title="wikilink">艾靈頓輕鐵</a></em></p></td>
<td><p>1954年3月30日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/戴維斯維爾站.md" title="wikilink">戴維斯維爾</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聖克萊站.md" title="wikilink">聖克萊</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/夏季山莊站.md" title="wikilink">夏季山莊</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/玫瑰谷站.md" title="wikilink">致瑰谷</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/布羅爾－央街站.md" title="wikilink">布羅爾－央街</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TTC_-_Line_2_-_Bloor-Danforth_line.svg" title="fig:TTC_-_Line_2_-_Bloor-Danforth_line.svg">TTC_-_Line_2_-_Bloor-Danforth_line.svg</a> <a href="../Page/布羅爾－單福線.md" title="wikilink">布羅爾－單福線</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韋斯里站.md" title="wikilink">韋斯里</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/書院街站.md" title="wikilink">書院街</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/登打士街站.md" title="wikilink">登打士街</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/皇后街站.md" title="wikilink">皇后街</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國王街站.md" title="wikilink">國王街</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聯合車站_(多倫多地鐵).md" title="wikilink">聯合車站</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a>及<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lakeshore_West_logo.png" title="fig:Lakeshore_West_logo.png">Lakeshore_West_logo.png</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Milton_line_GO_logo.png" title="fig:Milton_line_GO_logo.png">Milton_line_GO_logo.png</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kitchener_line_GO_logo.png" title="fig:Kitchener_line_GO_logo.png">Kitchener_line_GO_logo.png</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Barrie_line_GO_logo.png" title="fig:Barrie_line_GO_logo.png">Barrie_line_GO_logo.png</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Richmond_Hill_line_GO_logo.png" title="fig:Richmond_Hill_line_GO_logo.png">Richmond_Hill_line_GO_logo.png</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Stouffville_line_GO_logo.png" title="fig:Stouffville_line_GO_logo.png">Stouffville_line_GO_logo.png</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lakeshore_East_line_GO_logo.png" title="fig:Lakeshore_East_line_GO_logo.png">Lakeshore_East_line_GO_logo.png</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GO_bus_symbol.svg" title="fig:GO_bus_symbol.svg">GO_bus_symbol.svg</a> <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GO_Transit_logo.svg" title="fig:GO_Transit_logo.svg">GO_Transit_logo.svg</a> <a href="../Page/GO運輸.md" title="wikilink">GO運輸</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Union_Pearson_Express_UP_letters.png" title="fig:Union_Pearson_Express_UP_letters.png">Union_Pearson_Express_UP_letters.png</a> <a href="../Page/聯合車站－皮爾遜機場快線.md" title="wikilink">聯合車站－皮爾遜機場快線</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:VIA_Rail_Canada_simplified.svg" title="fig:VIA_Rail_Canada_simplified.svg">VIA_Rail_Canada_simplified.svg</a> <a href="../Page/維亞鐵路.md" title="wikilink">維亞鐵路</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聖安德魯站.md" title="wikilink">聖安德魯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td><p>1963年2月28日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奧斯古站.md" title="wikilink">奧斯古</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聖柏德烈站.md" title="wikilink">聖柏德烈</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王后公園站.md" title="wikilink">王后公園</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/博物館站_(多倫多地鐵).md" title="wikilink">博物館</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/聖佐治站.md" title="wikilink">聖佐治</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TTC_-_Line_2_-_Bloor-Danforth_line.svg" title="fig:TTC_-_Line_2_-_Bloor-Danforth_line.svg">TTC_-_Line_2_-_Bloor-Danforth_line.svg</a> <a href="../Page/布羅爾－單福線.md" title="wikilink">布羅爾－單福線</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/士巴丹拿站.md" title="wikilink">士巴丹拿</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>1978年1月27日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/杜邦站.md" title="wikilink">杜邦</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/聖克萊西站.md" title="wikilink">聖克萊西</a></p></td>
<td></td>
<td><p><span style="color:#FF0000;">■</span> <a href="../Page/多倫多路面電車系統.md" title="wikilink">路面電車</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/艾靈頓西站.md" title="wikilink">艾靈頓西</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TTC_-_Line_5.svg" title="fig:TTC_-_Line_5.svg">TTC_-_Line_5.svg</a> <em><a href="../Page/艾靈頓輕鐵.md" title="wikilink">艾靈頓輕鐵</a></em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戈蘭肯站.md" title="wikilink">戈蘭肯</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅倫斯西站.md" title="wikilink">羅倫斯西</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/約克戴爾站.md" title="wikilink">約克戴爾</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GO_bus_symbol.svg" title="fig:GO_bus_symbol.svg">GO_bus_symbol.svg</a> <a href="../Page/GO運輸.md" title="wikilink">GO通勤巴士</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韋爾遜站.md" title="wikilink">韋爾遜</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/雪柏西站.md" title="wikilink">雪柏西</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:York_Region_Transit_logo.svg" title="fig:York_Region_Transit_logo.svg">York_Region_Transit_logo.svg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Viva_orange.svg" title="fig:Viva_orange.svg">Viva_orange.svg</a> 約克區運輸局巴士</p></td>
<td><p>1996年3月29日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/唐士維公園站.md" title="wikilink">唐士維公園</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Barrie_line_GO_logo.png" title="fig:Barrie_line_GO_logo.png">Barrie_line_GO_logo.png</a> <a href="../Page/GO運輸.md" title="wikilink">GO運輸</a><a href="../Page/巴里線.md" title="wikilink">巴里線</a></p></td>
<td><p>2017年12月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/芬治西站.md" title="wikilink">芬治西</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約克大學站.md" title="wikilink">約克大學</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:York_Region_Transit_logo.svg" title="fig:York_Region_Transit_logo.svg">York_Region_Transit_logo.svg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Viva_purple.svg" title="fig:Viva_purple.svg">Viva_purple.svg</a> 約克區運輸局巴士<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ZUM_logo.svg" title="fig:ZUM_logo.svg">ZUM_logo.svg</a> 賓頓巴士快速交通系統</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/先鋒村站.md" title="wikilink">先鋒村</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:York_Region_Transit_logo.svg" title="fig:York_Region_Transit_logo.svg">York_Region_Transit_logo.svg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Viva_purple.svg" title="fig:Viva_purple.svg">Viva_purple.svg</a> 約克區運輸局巴士</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/407號公路站.md" title="wikilink">407號公路</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:GO_bus_symbol.svg" title="fig:GO_bus_symbol.svg">GO_bus_symbol.svg</a> <a href="../Page/GO運輸.md" title="wikilink">GO通勤巴士</a><br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:York_Region_Transit_logo.svg" title="fig:York_Region_Transit_logo.svg">York_Region_Transit_logo.svg</a> 約克區運輸局巴士<br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/旺市都會中心站.md" title="wikilink">旺市都會中心</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:York_Region_Transit_logo.svg" title="fig:York_Region_Transit_logo.svg">York_Region_Transit_logo.svg</a><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Viva_orange.svg" title="fig:Viva_orange.svg">Viva_orange.svg</a> 約克區運輸局巴士<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ZUM_logo.svg" title="fig:ZUM_logo.svg">ZUM_logo.svg</a> 賓頓巴士快速交通系統</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [多倫多運輸局網站
    央街－大學線頁面](http://www.ttc.ca/Subway/Yonge_University_Spadina.jsp)

[Category:多伦多地铁路线](../Category/多伦多地铁路线.md "wikilink")
[Category:約克區交通](../Category/約克區交通.md "wikilink")
[Category:1954年啟用的鐵路線](../Category/1954年啟用的鐵路線.md "wikilink")

1.

2.  Toronto Transit Commission, [Scheduled Service
    Summary](http://transit.toronto.on.ca/archives/reports/1991.pdf),
    Board Period Commencing Sunday, July 21, 1991

3.

4.  James Bow, ["A History of the Original Yonge
    Subway"](http://transit.toronto.on.ca/subway/5102.shtml), 8 December
    2009

5.
6.
7.

8.

9.  [A History of Subways on Bloor and Queen
    Streets](http://transit.toronto.on.ca/subway/5104.shtml)

10.

11. Joseph Hall, ["Ten Years
    After"](http://transit.toronto.on.ca/archives/data/200508061136.shtml),
    Toronto Star, 6 August 2005. Retrieved 30 December 2009 via Transit
    Toronto.

12.

13.

14. Government of Ontario (2007). [MoveOntario 2020
    Projects](http://www.premier.gov.on.ca/news/Product.asp?ProductID=1385)
     Retrieved on October 14, 2007.